\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=327cf&id=2N42-3&n=1&d=10&s=2&s2=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :\begin{center}
$f(x)=-3(x+5)(x+7)$. \,\,\,\,\, ($\textit{Forme factorisée}$)
\end{center}
     
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire :\begin{center}
	$f(x)=-3x^2-36x-105$. \,\,\,\,\, ($\textit{Forme développée}$)
	\end{center}
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire  :\begin{center}
	$f(x)=-3\left(x +6\right)^2 +3$. \,\,\,\,\, ($\textit{Forme canonique}$)
	\end{center}
	\item Répondre aux questions suivantes en utilisant l'écriture de $f(x)$ la mieux adaptée :
\begin{enumerate}
\item Résoudre l'équation $f(x)=3$.
\item Résoudre l'équation $f(x)=0$.
\item Résoudre l'équation $f(x) = -105$.
\item Calculer $f(0)$, $f(-7)$ puis $f(-6)$.
\end{enumerate}
\begin{center}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=327cf&id=2N42-3&n=1&d=10&s=2&s2=2&alea=qAfx&cd=0&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
\end{center}
\end{enumerate}
\end{exercice}






\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
